SpaceX火箭載逾百衛星升空破紀錄 分析指商機大

美國太空探索技術公司SpaceX的獵鷹運載火箭，在美國佛羅里達州升空，將一批共143個人造衛星發射到太空，打破單次發射攜帶最多人造衛星升空的紀錄。

獵鷹搭載的人造衛星，包括48個地球成像衛星、17個微型通信衛星、30個為美國及歐洲地區服務的小型衛星，以及SpaceX旗下「星鏈」計劃的10個人造衛星。SpaceX的目標是發射1000個「星鏈」衛星，形成網絡，向地面提供高速互聯網服務。

SpaceX的發射計劃標榜廉價，收取每名客戶運送費用後，將不同形狀的小型人造衛星「打包」送上軌道。分析說，今次是人類太空活動一次革命及結構性改變，因為相關企業只需付出相對較低的成本，就可獲得太空空間使用權，日後商機及發展潛力巨大。

對小型衛星發射既吸引力大增

IPO IPO IPO

太空集運

你的貨物已被炸毀

all in all in

詳細內容︰

SpaceX火箭單次同時發射143顆衛星，刷新「一箭多星」世界紀錄

人人射衛星 上去